北角/ 荃灣 被人叫小福建 ，原來何君堯係福建女婿

香港有些地區, 正像城市中的小社區，有多數廣東人聚居社區，也有其他省籍人士自成一隅的社區。
香港的福建人有聚居的習慣，如上海人或福建人就先後聚居北角, 後來就以「小福建」 來稱呼北角, 每遇區議會選舉, 不少閩南候選人必定打出”鄉親牌”。
現時北角居住的閩南人很多，在這裡集中了不少他們經營的商舖、社團。在春秧街/馬寶道市集，是閩南話通行無阻。

在九龍西北方向, 則有荃灣, 走到這區域的舊市中心。......相信大陂坊、二陂坊有很多福清人士聚居, 這裡也看到售賣福清特產的雜貨店, 如福州魚丸, 黑木耳等。

立法會選舉投票日在即，接連有同鄉會被指以灰色手法為候選人催票。
《香港01》獲悉，有福建同鄉會組織，於周一（29日）晚上在荃灣免費宴請數百鄉親，中聯辦及內地統戰官員為坐上客，立法會新界西候選人何君堯不避嫌現身，期間有人呼籲賓客支持「」，及後所有人均獲贈一盒月餅，價值至少200元。

自推

推

一定要推

班福建幫無法無天好多年了

又係你條冚家剷

係呀, 聽立場記場旁邊個街坊有講

有冇福建仔爆料呀？

今 日 福 建 黑 幫 出 現 涉 及 重 大 陰 謀

你老母又係何妖

推 又係何妖條撚樣

根據wiki，中聯辦王志民係仙遊人

你話我地圖炮都咁話，福建人九成都係垃圾
份人又慳又屎繪貪小便宜

成家祖籍福建人,表示同意

荃灣係福建人集中地黎
利申 福建人加荃灣人
如果直播有福建語系我會試下翻譯

同時福建話其實好難翻譯哂
福建話係統稱黎
因為有武夷山隔左
閩北同閩南已經兩個語系